《華盛頓郵報》：CIA確定沙特王儲下令殺死記者卡舒吉

《華盛頓郵報》報導，根據消息人士透露，美國中央情報局（CIA）已經確認，專欄作家哈紹吉（Jamal Khashoggi）的死亡是由沙烏地阿拉伯王儲穆罕默德（Mohammed bin Salman）所下令。這與沙國先前提出的聲明有所不同。

報導指出，CIA官員對此很有信心，確認沙國王儲與記者之死有著關聯，這將使得美國總統川普先前與沙國保持緊密的關係變得更加複雜。消息人士透露，在得出結論以前，CIA調查了多項情報來源，包括沙國駐美國大使薩勒曼（Khalid bin Salman）與哈紹吉的通話。

據悉，哈立德告訴哈紹吉，他應該前往沙國位於土耳其伊斯坦堡的領事館拿取文件，這樣做會是安全的。尚不清楚哈立德是否知道這位記者會被謀殺，但他是依照沙國王儲的指示來打電話，這是美國情報部門所獲取的資訊。

一名熟悉CIA的美國官員表示，沙國現任王儲被CIA認為是優秀的技術專家，但同時也充滿不穩定與傲慢。然而，CIA的分析人士認為，儘管有哈紹吉這個醜聞，王儲仍會堅定掌握權利，不會失去繼承王位的地位，「普遍的協議是，他很有可能倖存下來。」CIA發言人則拒絕對此發表評論。

哈紹吉10月2日在領事館遇害，他生前經常撰文批評沙國政府。沙國檢方聲稱，王儲對於整個謀殺事件並不知情，這只是一名特務單位高層的命令，調查單位已起訴11人，並對其中5人求處死刑。

據報導，川普曾詢問CIA與國務院官員哈紹吉遺體的事項，對於沒有獲得答案感到沮喪。知情人士稱，CIA並不清楚哈紹吉遺體的位置。